\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Instancias de Kriegspiel}

   \begin{itemize}
      \item Una instancia de Kriegspiel consiste en un historial de partida de
      ajedrez, con las jugadas de las negras escondidas
      \pause
      \item Cada jugada también posee datos necesarios adicionales como el
      percepto del juez y la cantidad de intentos de jugadas ilegales
      \pause
      \item Antes de las jugadas, cada instancia tiene una serie de cabeceras
      describiendo información general de la instancia.
   \end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Ejemplo de instancia}

   \pause
   \begin{columns}[t]
   \column{.45\textwidth}
   \begin{block}{Cabeceras}
   \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{images/sampleInstance1.png}
   \end{figure}
   \end{block}
   \column{.45\textwidth}
   \pause
   \begin{block}{Jugadas}
   \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{images/sampleInstance2.png}
   \end{figure}
   \end{block}
   \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Representación}

   Un estado físico representa un tablero de ajedrez. Nuestra representación
   ocupa un total de 67 bytes y tiene los siguientes componentes:

   \begin{itemize}
      \pause
      \item Board: Un arreglo de 64 bytes que representa las piezas en el
      tablero. El rango legal de valores de cada byte va de -6 a 6. Los valores
      negativos son las piezas blancas y los positivos las piezas negras
      \pause
      \item KingData: Un arreglo de 2 bytes que contiene las posiciones del rey
      blanco y el rey negro
      \pause
      \item ExtraData: Es un entero que va desde 0 a 255. Determina si hay
      posibilidad de enroque en los primeros 4 bits. Los demás bits determinan
      si hay o no posibilidad de en passant
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Representación: Interfaz abstracta}

   Nuestra representación es una implementación de una representación abstracta
   diseñada para que cualquier algoritmo tuviese acceso a diferentes partes de
   la misma. Los métodos implementados para la interfaz son los siguientes:

   \begin{itemize}
      \pause
      \item Apply: Acepta un movimiento en notación PGN y un color para retornar
      el estado físico resultante
      \pause
      \item GenerateLegalStates: Acepta un color para retornar todos los estados
      físicos legales a partir de ese estado
      \pause
      \item GenerateMoves: Acepta un color para retornar todos los movimientos
      posibles para ese color en el estado.
      \pause
      \item CheckMate: Acepta un color y determina si hay jaque, mate o ningunto
      en contra del color dado
      \pause
      \item IsMaterialWin: Determina si hay victoria material para el color
      dado. Una victoria material consiste en tener al rey enemigo solo y poseer
      ciertas combinaciones de piezas protegidas.
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Estados de Creencia}

   Los estados de creencia fueron desarrollados con dos atributos:

   \begin{itemize}
      \pause
      \item States: Un vector con los estados físicos actuales
      tablero. El rango legal de valores de cada byte va de -6 a 6. Los valores
      negativos son las piezas blancas y los positivos las piezas negras
      \pause
      \item TranspositionTable: Es una tabla que guarda los estados físicos por
      su clave Zobrist. Una clave Zobrist es un número de 768 bits que identifica
      una configuración de tablero en base a la posicion de las piezas y el
      estado del juego.
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Nodos}

   Los nodos se basan en la estructura del estado de creencia. También poseen
   los siguientes atributos:

   \begin{itemize}
      \pause
      \item Value: Booleano que identifica si el nodo está probado o no
      \pause
      \item Terminal: Booleano que identifica si el nodo es terminal o no
      \pause
      \item Depth: La profundidad del nodo en la búsqueda actual
      \pause
      \item Children: Vector con los hijos del nodo
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Estimador}

   El estimador consiste en dos métodos básicos:

   \begin{itemize}
      \pause
      \item ReadProblemFile: Lee una instancia y guarda su contenido en una
      estructura especial para estimar el estado de creencia
      \pause
      \item Estimate: Usa la estructura de ReadProblemFile para determinar el
      estado inicial de la instancia al terminal el historial. Básicamente
      determina, por cada turno, los estados que deben derivarse de las jugadas
      de las blancas y las posibles jugadas de las negras, hasta llegar al final
      del historial.
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{Estimador}
   \begin{block}{Estimate}
   \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.2]{images/estimate.png}
   \end{figure}
   \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{DFS}

   La implementación de DFS fue bastante fiel a la teoría, usando por supuesto
   las estructuras creadas para facilitar el trabajo. Sin embargo, hay dos
   cambios que se consideraron necesarios:

   \begin{itemize}
      \pause
      \item En la instancia OR de EXPAND, se agregó un chequeo para eliminar
      aquellos nodos para los cuales todos los estados físicos resultan en
      una jugada ilegal. Esto es para evitar ramas de jugadas ilegales infinitas
      \pause
      \item Para la instancia AND se dividieron los hijos en tres perceptos:
      ilegales, normales y capturas. La ganancia de eficiencia sobre otras
      formas de división de perceptos se consideró como fuera del foco de la
      investigación
   \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
   \frametitle{Implementación}
   \framesubtitle{DBU y DUB}

   Esto dos algoritmos fueron implementados básicamente de manera idéntica a
   cómo se describen en teoría, usando las estructuras e interfaces
   desarrolladas para ese propósito. 
\end{frame}


